\section{Descrizione generale}

\subsection{Prospettive del prodotto}

Il progetto si pone l’obiettivo di creare un'applicazione web che incrementi il desiderio di svolgere attività fisica di gruppo. All'interno del sito si potrà condividere la propria intenzione di compiere un'attività sportiva e quindi invitare gli altri utenti di SportWill a partecipare insieme al proponente. Ogni attività sarà caratterizzata da una descrizione dettagliata contenente le informazioni necessarie alla partecipazione. 

\subsection{Funzioni del prodotto}

L’utente visitando il sito avrà a disposizione le seguenti funzionalità principali:
\begin{enumerate}
    \item 
    \textbf{Visualizzazione attività sportive pianificate} \newline 
    L'utente all'interno del sito potrà prendere visione delle attività sportive pianificate e condivise dagli utenti di SportWill. Ogni attività sarà accompagnata da una descrizione dettagliata che comunicherà al lettore le informazioni necessarie per partecipare come la durata, la data, il luogo e molto altro.

 
    \item
    \textbf{Servizio di autenticazione} \newline
    L'utente avrà a disposizione i comuni strumenti di autenticazione come la registrazione, l'accesso e l'uscita. 
    
    \item
    \textbf{Inserimento, modifica e eliminazione attività sportive} \newline
    L'utente potrà inserire una nuova pianificazione di un'attività sportiva che ha intenzione di compiere e che desidera condividere con gli altri utenti. Una volta pubblicata sarà possibile modificarne i dettagli o eliminarla. 
    \item
    
      \textbf{Visualizzazione dello storico delle proprie attività} \newline
    L'utente potrà visualizzare ogni attività a cui ha partecipato.

    
    
\end{enumerate}

\subsection{Caratteristiche degli utenti}

Il prodotto è rivolto a qualsiasi utente interessato a partecipare ad attività sportive di gruppo e non.

\subsection{Vincoli generali}

Non è presente alcun vincolo all'utilizzo del prodotto se non l'accesso ad internet.
